歐洲議會通過挺台案 憂五毛影響總統大選

歐洲議會外委會通過挺台案 首提憂假訊息擾大選
最新更新：2019/12/04 17:56

歐洲議會外交委員會4日通過「共同外交暨安全政策」決議案，重申支持台灣國際參與，並首度提到關切專制政權透過假訊息及網路攻擊干擾大選破壞亞洲民主。中央社記者唐佩君布魯塞爾攝 108年12月4日

（中央社記者唐佩君布魯塞爾4日專電）歐洲議會外交委員會今天通過「共同外交暨安全政策」決議案，除重申支持台灣國際參與外，並首度提到關切專制政權透過假訊息及網路攻擊干擾大選破壞亞洲民主。

歐洲議會外委會今天在布魯塞爾開會，會中表決通過「共同外交暨安全政策」（CFSP）年度執行報告決議案，支持台灣文字順利納入決議案條文中。

這項決議案後續將送歐洲議會全會表決。

與台灣相關條文兩段內容包括，強化與東亞及東南亞的實質關係對基於規則、全面及永續的「連結歐亞戰略」具重要利益，反之亦然。

另條文載明注意到東海、南海及台海區域內軍事力量升高，呼籲相關各方尊重航行自由，透過和平方式解決分歧，並避免片面改變現狀。

此外，條文提到關切外國專制政權透過假訊息及網路攻擊干擾即將來臨的大選，威脅亞洲民主及區域穩定。最後重申支持台灣有意義參與國際組織、機制及活動。

歐洲議會外委會今年度的「共同外交暨安全政策」依舊表達支持台灣國際參與，也再度呼籲中國避免片面改變現況。

但與去年不同的是，未提鼓勵中國與台灣迅速恢復雙邊對話，反而在中國網路攻擊首度提出對專制政權透過假訊息及網路攻擊干擾大選破壞民主的憂心。

歐洲關注有心人士刻意散播假訊息削弱民主制度，甚至威脅到人權法治等核心價值觀，過去曾呼籲健康的民主奠基在公開、自由及公平的辯論上，反對任何人散布煽動對民主的仇恨及製造分裂的不實訊息。

愈來愈多學者示警中國對台灣發動假訊息戰，美國智庫外交關係協會專家格蘭奇克（Joshua Kurlantzick）今年11月曾撰文，隨著台灣大選日漸逼近，中國似乎更積極發動假訊息攻勢，意圖影響2020年1月台灣總統大選。

英國牛津大學網際網路研究所主任霍華德（Philip Howard）也在11月提到中國已成為散布假新聞的超級大國。從研究中得知，中國政府多年前也曾透過社群媒體攻擊台灣的總統。（編輯：王永志）1081204

Push

咁撚支持歐盟又唔同台灣建交？

風起了
圍堵風

台灣自己也需要努力

希望香港手足也可以加強歐洲戰線

終於

全球圍堵支共及五毛

習近平時期的香港五毛

中共中央組織部、中共中央宣傳部和中共教育部黨組在2013年5月4日發布的《關於加強和改進高校青年教師思想政治工作的若干意見》中提出要「主動占領網路思想政治工作陣地，積極搭建網路教育服務平台，提升運用網路開展青年教師思想政治工作的能力。」

2014年2月27日，中共中央總書記習近平在中央網絡安全和信息化領導小組第一次會議上發表的講話中也要求「要創新改進網上宣傳，運用網路傳播規律，弘揚主旋律，激發正能量，大力培育和踐行社會主義核心價值觀，把握好網上輿論引導的時、度、效，使網路空間清朗起來」。[32]

2015年1月《環球時報》發表作者單位為安徽省委宣傳部，署名「安軒平」的評論，稱中國好網民應該是：一、國家的衷心擁愛者；二、主流價值觀的積極傳播者；三、低級趣味的堅決抵制者；四、網路秩序的自覺維護者。還稱做好網民就要敢做「五毛黨」、多做「點讚黨」，樂做「自乾五」[33]。

2018年以來，中共政法委進一步提出要建立正規的「政法網評大軍」，認為「建好用好政法網宣鐵軍是維護政法機關良好形象的需要」、「建好用好政法網宣鐵軍是打贏網路意識形態鬥爭的需要」、「建好用好政法網宣鐵軍是服務黨和國家工作大局的需要」。[6][7][8][9]

2019年香港反送中抗議期間，Twitter和Facebook發表公告，稱調查發現受中國政府控制的帳號散布對香港示威者不利的虛假資訊，Facebook刪除了7個頁面、3個群組和5個帳號，Twitter刪除了936個帳號。Facebook發表截圖指這些帳號誇大表現示威者暴力，將示威者與ISIS恐怖分子作比；Twitter公布了所有被刪帳號和它們發表的推文消息供打包下載。[34][35][36]此行為被中國政府指責為「破壞言論自由」。[37]此後，Twitter聲稱總共處理了約20萬個相關帳號。[10][11][12][13]

抗共是個好東西

全球圍剿支共與五毛

中國通報今年前10月拘逾6百港人 拒透露是否有示威者
出版時間：2019/12/04 18:56

今年8月被深圳公安以「嫖妓」罪名行政拘留15天的英國駐港總領事館前職員鄭文傑，回港後踢爆曾受公安酷刑虐待。法新社

英國駐港總領事館前職員鄭文傑，今年8月被深圳公安以「嫖妓」罪名行政拘留15天，不過他在回港後踢爆，曾受公安酷刑虐待，更揭發有香港示威者被送到中國拷問。對此香港保安局局長李家超回覆議員提問時透露，根據香港與中國相互通報機制，今年前10個月，中國通報港府共作出799次香港居民被採取強制措施的相關通報，涉及611名香港居民，罪行包括涉嫌吸毒、詐騙及走私等。但這些數字沒有提及當中有否涉及曾參與遊行示威的個案。

香港資訊科技界立法會議員莫乃光向保安局質詢，指由今年6月至今，有多少名港人因曾參與反送中運動，而在中國遭受強制的刑事措施，包括拘傳、取保候審、監視居住、拘留及逮捕。

李家超透過書面回覆指，根據香港與中國的相互通報機制，從今年1月至10月，中國共通報799次有關香港居民被採取強制措施的案件，涉及611名香港居民，相關涉嫌罪行包括吸毒、詐騙及走私等。他稱，在接獲通報後，特區政府會盡快通知相關香港居民的家屬，有關該人在中國被採取刑事強制措施，讓家屬考慮及決定是否聘用當地律師或為港人提供其他協助，以保障該人在法律下應有的權利，並在有需要時向港府尋求協助。

今年8月被深圳公安以「嫖妓」罪名行政拘留15天的英國駐港總領事館前職員鄭文傑，回港後踢爆曾受公安酷刑虐待。李家超稱，就有關案件，中共當局已表示，當事人因涉嫖娼違反《治安管理處罰法》，而被行政拘留15天，期間當地機關依法保障當事人的各項合法權益，強調回答莫乃光的問題，不表示認同其問題中所指的情節。

他又稱，入境處今年8月9日接獲當事人家屬求助後，已立即透過港府駐粵經濟貿易辦事處了解並跟進事件，並已按家屬的意願，提供適切的協助及意見。同時警方亦接獲當事人家屬報案，並把案件列作失蹤人口處理，而當事人在8月下旬獲釋回港後，再沒有向港府表達需要進一步求助。

另外，由於香港西九龍高鐵站實施一地兩檢，李家超稱，西九站中國口岸區範圍屬中國司法管轄區，當地機關可於中國口岸區行使司法管轄權。在中國口岸區的執法數字及個別案件屬中國管轄區事務，不屬特區事務，因此港府沒有資料。（香港《蘋果動新聞》）

澳洲共諜疑雲 美專家：窺見中共情報系統運作
最新更新：2019/12/04 08:31

對於自稱共碟的王立強向澳洲媒體揭露在台港澳從事諜報滲透一事，前美國中央情報局分析師馬提斯（前）分析，王立強非共諜，但他提供的訊息可以窺見中共情報系統實際運作狀況。中央社記者江今葉華盛頓攝 108年12月4日

（中央社記者江今葉華盛頓3日專電）對於自稱共諜的王立強向澳洲媒體揭露在台港澳從事諜報滲透，前美國中央情報局分析師馬提斯分析，王立強非共諜，但他提供的訊息可以窺見中共情報系統實際運作狀況。

曾在中情局擔任分析師、目前擔任美國國會及行政部門中國問題委員會（CECC）副主任的馬提斯（Peter Mattis）與詹姆士敦基金會（Jamestown Foundation）學者布拉吉爾（Matthew Brazil）今天發表新書「中共間諜活動：情報入門」（Chinese Communist Espionage：An Intelligence Primer）。

馬提斯在被問到王立強案時表示，王立強並非中共間諜，也未自稱是共諜，而是自述自己是一位前中共軍事情報官員助理。

儘管如此，馬提斯認為王立強提供的訊息值得重視與分析，從他在媒體上披露的內容可以看見中共情報系統實際運作狀況。像王立強這樣的人或許無法描繪政策綱領，但他說出中共情報實際運作狀況。

馬提斯也提到王立強指控的香港上市公司中國創新投資主席向心夫婦。他指出，台灣不會沒有理由拘留向心夫婦，王立強指控的企業很明顯和中國人民解放軍以及軍事滲透有關。

王立強日前接受澳洲媒體訪問時指控，中國創新投資是在中共解放軍總參謀部之下成立，目的在「滲透香港的金融市場並蒐集軍事情報」，他並指稱中國創新投資在台灣媒體業的經費，讓中國可以控制這些媒體，遂行新聞檢查。

對於前軍情局副局長翁衍慶認為王立強絕對不可能是共諜，馬提斯認為他指的應該是單線作業情報人員，但情報工作通常只有極少數人能全面清楚掌握，有人只是提供資金或場所，很難認定是不是情報人員。

馬提斯也表示，中共情報網絡極為龐大、分散與複雜，近些年來，中共情報部門大量吸收具有電腦、不同語言能力與專業背景的年輕人，這也讓西方世界更難了解、分析中共情報系統。（編輯：周永捷）1081204

歐洲議會外委會通過挺台案 首提憂假訊息擾大選